\section{Testfälle aus dem Pflichtenheft}
Wir hatten im Pflichtenheft sieben Testfälle für das Backend und zwölf Testfälle für das Frontend aufgeführt. 
Im Folgenden werden die Ergebnisse beschrieben, die sich beim Durchführen der Testfälle ergeben haben.

\subsection{Backend}
\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0pt]
    \item [Anmeldung des Administrators] Der Administrator wird nach erfolgreicher Anmeldung wie erwartet zur Übersicht aller Endpunkte weitergeleitet.
    \item [Zugriff über HTTP] Der Administrator wird in unserer Entwicklungsumgebung wie erwartet auf HTTPS umgeleitet. Im späteren Deployment muss der verwendete Webserver/Loadbalancer entsprechend konfiguriert werden.
    \item [Admin Übersicht] Der Administrator kann wie erwartet auf die Menüpunkte zur Auflistung aller aktiven Aufträge, Auflistung aller Endpunkte und Erstellung eines neuen Auftrags zugreifen. Diese findet er in der Seitenleiste.
    \item [Endpunkt als auslaufend markieren] Der Administrator kann in der Endpunktauflistung Endpunkte mit aktiven Aufträgen als auslaufend markieren. Anschließend werden diese wie erwartet im Frontend nicht mehr angezeigt.
    \item [Auslaufenden Endpunkt löschen] Sind alle aktiven Aufträge eines auslaufenden Endpunkts abgeschlossen, wird dieser wie erwartet nicht mehr in der Endpunktauflistung des Backends aufgelistet. 
    \item [Erstellen eines neuen Endpunkts] Durch Klicken auf den Menüpunkt \enquote{Endpunkt erstellen} wird der Administrator auf den entsprechenden Editor weitergeleitet. Dort kann er den Namen, den Modus, benötigte Signaturen von Nutzern und Gruppen sowie die Struktur eines Formulars definieren. Sind noch nicht ausgefüllte Felder vorhanden, kann der Endpunkt wie erwartet nicht erstellt werden.
    \item [Nach Erstellen eines neuen Endpunkts] Nach Bestätigen der Endpunktkonfiguration wird der Endpunkt wie erwartet in Front- und Backend in der jeweiligen Auflistung angezeigt und kann von Nutzern instanziiert werden.
\end{description}

\subsection{Frontend}
\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0pt]
    \item [Anmeldung erfolgreich] Meldet sich der Nutzer mit korrekten Authentifizierungsdaten an, wird er wie erwartet zur Nutzer-Startseite weitergeleitet.
    \item [Anmeldung fehlgeschlagen] Meldet sich der Nutzer mit inkorrekten Authentifizierungsdaten an, wird er darauf hingewiesen und kann erneut versuchen, sich anzumelden.
    \item [Abmeldung] Meldet sich der Nutzer ab, wird er wie erwartet zur Anmeldeseite weitergeleitet.
    \item [Nicht autorisierter Zugriff] Ist der Nutzer nicht angemeldet und versucht auf geschützte Inhalte zuzugreifen, erhält er nicht wie erwartet eine \enquote{nicht autorisiert}-Meldung, sondern wird zur Anmeldeseite weitergeleitet.
    \item [Zugriff über HTTP] Der Nutzer wird in unserer Entwicklungsumgebung wie erwartet auf HTTPS umgeleitet. Im späteren Deployment muss der verwendete Webserver/Loadbalancer entsprechend konfiguriert werden.
    \item [LDAP nicht erreichbar] Ist das LDAP bei der Anmeldung nicht erreichbar, erhält der Nutzer eine entsprechende Fehlermeldung.
    \item [Auftrag erstellen] Konfiguriert der Nutzer einen Auftrag zu einem Endpunkt, wird dieser nach Erstellung wie erwartet in der Übersicht eigener Aufträge angezeigt und der Nutzer erhält eine Bestätigung per E-Mail. Zudem werden Nutzer, deren Signatur als erstes benötigt wird, benachrichtigt.
    \item [Auftrag signieren] Signiert ein Nutzer einen Auftrag, verschwindet dieser wie erwartet aus der Übersicht, die alle zu signierenden Aufträge des Nutzers enthält. Außerdem wird er auch bei allen Nutzern derselben Gruppe, die den Auftrag signieren durfte, nicht mehr dort angezeigt. Der Auftrag kann nun in der Historie eingesehen werden.
    \item [Auftrag abgelehnt] Lehnt der Nutzer einen Auftrag, den er signieren soll, ab, kann dieser nicht mehr signiert werden. Wie erwartet erhält der Auftragsersteller eine Benachrichtigung und kann den Auftrag löschen.
    \item [Statusänderung eines Auftrags] Ändert sich der Status eines Auftrags oder wird ein Auftrag kommentiert, wird der Ersteller im Frontend benachrichtigt und bekommt immer eine zusätzliche E-Mail.
    \item [E-Mail-Benachrichtigungen ausschalten] Schaltet der Nutzer in seinen Einstellungen die Benachrichtigung per E-Mail aus, erhält er Benachrichtigungen, wenn seine Signatur benötigt wird, nur im Frontend. Alle anderen E-Mail-Benachrichtigungen sind immer aktiv.
    \item [Auftrag zurückziehen] Zieht der Nutzer einen Auftrag zurück, kann dieser wie erwartet nicht mehr signiert oder genehmigt werden. 
\end{description}
    
\section{Szenarien aus dem Pflichtenheft}
Die komplexen Abläufe der von uns definierten Szenarien testen das Zusammenspiel zwischen Angular-Ap­pli­ka­ti­on und Webdienst. Sie wurden manuell von uns ausgeführt.

\subsection{Backend}
\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0pt]
        \item [Endpunktkonfiguration] Der Administrator hat sich im Backend angemeldet und befindet sich in der Übersicht. Er wählt \enquote{Endpunkt erstellen} in der Seitenleiste aus und wird in den Editor weitergeleitet. Dort definiert er den Signaturmodus als sequentiell, E-Mail-Benachrichtigungen sind deaktiviert, die Signatur erfolgt per Klick auf einen Bestätigungsbutton, abgelehnte Aufträge können vom Ersteller gelöscht werden. Im Gegensatz zur Beschreibung im Szenario erfolgt die Festlegung der Signaturen nicht über die Angabe der Augenpaare und anschließender Angabe der benötigten Signaturen, sondern nur über letztere. Es werden Sekretariat, Personalleitung und Chef in gegebener Reihenfolge gewählt. Zusätzliche Konfigurationen, die im Szenario nicht definiert waren, umfassen das Deaktivieren vom Hinzufügen weiterer benötigter Signaturen durch den Auftragsersteller, sowie ein Pflichtfeld für ein Dokument, da mindestens ein Feld benötigt wird, um einen sinnvollen Auftrag zu erstellen. Im Anschluss bestätigt der Administrator die Konfiguration. Der neue Endpunkt ist nun in Front- und Backend sichtbar. Das Abbrechen der Konfiguration durch den entsprechenden Button erfüllt seine Funktion.
        \item [Endpunkt entfernen] Das Szenario beschreibt das Ersetzen eines alten Endpunkts durch einen neuen, da sich die benötigten Signaturen geändert haben. Der Administrator meldet sich dazu am Backend an und klickt auf den \enquote{Löschen}-Button in der Endpunktauflistung. Dabei muss er nicht, wie beschrieben, zuerst in die \enquote{Endpunkt entfernen}-Ansicht. Er wird durch ein Popup-Fenster darauf hingewiesen, dass aktive Aufträge zu diesem Endpunkt existieren und er ihn somit als auslaufend markieren kann. Wird das Popup-Fenster nicht bestätigt, wird der Löschvorgang abgebrochen. Der Administrator bestätigt seine Intention. Der Endpunkt ist nun im Frontend nicht mehr sichtbar und wird in der Endpunktauflistung im Backend ausgegraut mit dem Hinweis \enquote{nicht instanziierbar} angezeigt. Anschließend kann der Administrator den neuen Endpunkt konfigurieren und sich vom Backend abmelden.
\end{description}

\subsection{Frontend}
\begin{description}[style=nextline, leftmargin=0pt]
        \item [Auftrag erstellen] Der Nutzer meldet sich am Frontend an und wählt den passenden Endpunkt in der Seitenleiste aus. Er wird zur Auftragskonfiguration weitergeleitet. Dort wählt er den Namen \enquote{Hundewelpen-Seite, GUI-Entwurf}, fügt Wendy, Moritz, Noah und Julius als zusätzliche Signaturen hinzu und fügt die PDF-Datei des GUI-Entwurfs im entsprechend definierten Feld hinzu. Im Gegensatz zur Beschreibung im Szenario, kann der Nutzer den Signaturmodus nicht definieren, da dieser vom Endpunkt vorgegeben ist. Außerdem kann die Benachrichtigung per E-Mail bei Statusänderung nicht deaktiviert werden. Bestätigt er die Auftragskonfiguration, wird er nicht zur Startseite weitergeleitet, sondern wird über das erfolgreiche Erstellen des Auftrags hingewiesen. Er kann den Auftrag nun in der Auflistung eigener Aufträge einsehen und erhält eine Bestätigung-E-Mail. Die Auftragskonfiguration kann jederzeit durch den \enquote{Abbrechen}-Button oder Schließen des Fensters abgebrochen werden. Der Nutzer wird gebeten, den Abbruch zu bestätigen, sollte er bereits Teile des Auftrags konfiguriert haben.
        \item [Auftrag signieren] Ein Nutzer der Gruppe \enquote{Personalabteilung} erhält eine E-Mail-Benachrichtigung, dass ein neuer Auftrag mit dem Namen \enquote{Urlaubsantrag} eingegangen ist und von der Personalabteilung signiert werden muss. Der Nutzer meldet sich im Frontend an und sieht den Auftrag in der Auflistung zu signierender Aufträge. Er klickt auf den Auftrag und wird zur Detailansicht weitergeleitet. Dort sieht er folgende Informationen: Der Auftrag wurde von keinem anderen Nutzer signiert, es ist eine Datei Urlaubsantrag.pdf angehängt, die er herunterladen kann, der Signaturmodus ist sequentiell und die Signatur erfolgt per Klick auf einen Button. Er nimmt die Signatur durch Klicken auf den Button vor. Im Gegensatz zum Szenario ist keine zusätzliche Bestätigung beim Signieren eines Auftrags nötig. Der Auftrag kann durch Klicken auf den \enquote{Ablehnen}-Button abgelehnt werden.
\end{description}
